美國國會正式發函 Facebook，要求暫停臉書幣 Libra 開發

抵撚死~~抵撚死~~XDDDD

美國國會正式發函 Facebook，要求暫停臉書幣 Libra 開發
2019/07/03 Chris Libra 、 Facebook

美國眾議院民主黨黨團正式發函，要求 Facebook 暫停開發加密貨幣計劃「Libra」及其數位錢包「Calibra」，直到國會和監管機構完成它對全球金融系統可能帶來風險之調查。

眾議院金融服務委員會主席，眾議員 Maxine Waters 同時致信 Facebook 執行長 Mark Zuckerberg、營運長 Sheryl Sandberg ，以及 Calibra 的執行長David Marcus。Waters 在信中表示：「Facebook已經掌握了全球四分之一以上的人口，必須立即停止實施計劃」、「這種產品、服務如果沒有足夠監督，很可能會為美國與全球金融秩序帶來不可預測的風險。」「有鑒於其他加密貨幣、交易所和錢包的例子，Libra 也很可能有太多漏洞被非法者利用、掩蓋。」
不僅眾議院金融服務委員會對 Libra 持高度懷疑，參議院銀行產業主席 Mike Crapo 也正在計劃於7月16日找來 David Marcus 舉行聽證會，來探討 Libra 及其帶來的數據隱私風險。第二天，眾議院金融服務委員會也會對 Libra 舉行聽證會。

不過 Libra 官方發言人卻也跟美媒表示：「我們期待與政府合作已久，而且會在聽證會上完整回答他們的問題。